\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec-atributos}

Na Tabela~\ref{tabela-atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.


\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{2cm}|p{1.9cm}|p{7cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Categoria & Requisitos Não Funcionais & Condutor da Arquitetura & Tática \\\hline 
 		 
 		
 		Portabilidade & RNF-3 & Sim  & O sistema deve ser organizado segundo o padrão MVC (\textit{Model, View, Controller}). \\\hline
 		
 		Redigibilidade & RNF-7 & Sim & Utilizar uma linguagem que seja compatível com os principais navegadores do mercado. \\ \hline  
 		                             
		Facilidade de Aprendizado & RNF-4 & Sim & O sistema possui uma interface amigável e intuitiva, auxiliando no entendimento do sistema e de suas funcionalidades. \\\hline
		
		Usabilidade & RNF-6 & Não & Prover ao usuário a capacidade de entrar com comandos que permitam operar o sistema de modo mais amigáveis. Para tal, as interfaces do sistema devem permitir, sempre que possível, a entrada por meio de seleção ao invés da digitação de campos. \\\hline
		
		
		Confiabilidade  & RNF-5 & Sim  & Sempre que o usuário inserir informações em um formulário, o sistema deve garantir que todos os campos obrigatórios tenham sido devidamente preenchidos, evitando qualquer tipo de inconsistência. \\\hline
		
		Segurança  & RNF-2 & Não  & O sistema deverá alertar ou redirecionar o usuário quando este tentar realizar uma operação que não esteja liberada para seu acesso. \\\hline
		
		Confidencialidade  & RNF-3 & Sim  & O sistema deverá aplicar uma função de dispersão utilizando o algoritmo MD5 em informações sensíveis a fim de garantir o sigilo dos dados. \\\hline
			                              
	\end{tabular}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tabela-atributos}
\end{table}
